{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_012492",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대구광역시립수성도서관"
    },
    "text": "大邱広域市立水城図書館\\n\n大邱広域市寿城区万村路151\\n\n大邱広域市寿城区万村洞にある公共図書館は、延べ面積5,8270㎡の図書館です。この図書館は1989年6月1日に大邱直轄市立孝木図書館として開館し、その後1995年1月に大邱広域市立孝木図書館へ名称を変更し、2008年11月には大規模な広域市立寿城図書館へと改称されました。所蔵資料は2022年11月1日現在では、図書296,752冊と非図書資料7404枚があります。図書館施設は本館と別館に分かれており、本館は地下1階から3階まで、別館は1階と2階で構成されています。 本館地下1階には保存書庫、メディアホール、機械室、食堂があります。1階には文化講座室、子供資料室、資料奉仕室、幼児資料室、読書文化室、視覚障害者室があります。2階には男女閲覧室、定期刊行物室、館長室、総務室、スマート閲覧室、小会任室、休憩ホールがあります。また、3階には総合資料室とデジタル情報ゾーンが設置されています。別館の1階には社会文化大学事務室があり、2階には教養講座室が用意されています。 本館の総合資料室は面積643㎡で、主題別図書合計214,445冊が所蔵されています。また、子供資料室は407㎡で、主題別図書合計75,594冊があります。視覚障害者室は114㎡で、点字図書、録音図書、CD図書、音声図書を含めた合計46,271点の資料があります。この図書館では、乳幼児、子供、青少年、成人を対象にした年齢別講座プログラムや学校教育課程の支援活動、学校図書館業務の支援などを通じて、生涯教育に取り組んでいます。 図書館では、さまざまな読書文化行事を開催しています。図書館週間や読書の月、読書教室、(オンライン)読書感想文画描きフェスティバルなどがあります。さらに、視覚障害者、子供、成人、ボランティアなど、さまざまな方を対象にした読書会や映画上映、読書クイズなども開催しています。さらに、社会文化大学やオンライン展示なども運営されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この図書館はどこにありますか？",
            "answer": "大邱広域市寿城区万村路151にあります。"
        },
        {
            "question": "この図書館はいつ開館されましたか？",
            "answer": "1989年6月1日に開館されました。"
        },
        {
            "question": "この図書館の所蔵資料の数はどれくらいですか？",
            "answer": "2022年11月1日現在で、図書296,752冊と非図書資料7404枚があります。"
        },
        {
            "question": "この図書館の施設はどのように構成されていますか？",
            "answer": "本館と別館に分かれており、本館は地下1階から3階まで、別館は1階と2階で構成されています。"
        },
        {
            "question": "本館のどのフロアにはどのような施設がありますか？",
            "answer": "本館地下1階には保存書庫、メディアホール、機械室、食堂があります。1階には文化講座室、子供資料室、資料奉仕室、幼児資料室、読書文化室、視覚障害者室があります。2階には男女閲覧室、定期刊行物室、館長室、総務室、スマート閲覧室、小会任室、休憩ホールがあります。また、3階には総合資料室とデジタル情報ゾーンが設置されています。"
        },
        {
            "question": "別館のどのフロアにはどのような施設がありますか？",
            "answer": "別館の1階には社会文化大学事務室があり、2階には教養講座室が用意されています。"
        },
        {
            "question": "総合資料室にはどれくらいの図書が所蔵されていますか？",
            "answer": "総合資料室には214,445冊の図書が所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "子供資料室にはどれくらいの図書が所蔵されていますか？",
            "answer": "子供資料室には75,594冊の図書が所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "視覚障害者室にはどんな資料がありますか？",
            "answer": "視覚障害者室には点字図書、録音図書、CD図書、音声図書を含めた46,271点の資料があります。"
        },
        {
            "question": "この図書館ではどのような活動を行っていますか？",
            "answer": "生涯教育に取り組んでおり、年齢別講座プログラムや学校教育課程の支援活動、学校図書館業務の支援などを行っています。"
        },
        {
            "question": "この図書館ではどのような読書文化行事が開催されていますか？",
            "answer": "図書館週間や読書の月、読書教室、(オンライン)読書感想文画描きフェスティバルなどが開催されています。"
        },
        {
            "question": "この図書館ではどのような読書会や映画上映などが行われていますか？",
            "answer": "視覚障害者、子供、成人、ボランティアなどを対象にした読書会や映画上映、読書クイズなどが行われています。"
        },
        {
            "question": "この図書館ではどのような教育プログラムが提供されていますか？",
            "answer": "社会文化大学やオンライン展示などの教育プログラムが提供されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 618,
        "QA": 680
    }
}